【立法會衝擊】英國外相侯俊偉：英國譴責暴力

【立法會衝擊】英國外相侯俊偉否認支持香港暴力示威行為

2019-07-04 15:59
最後更新日期：2019-07-04 16:03
英國外相侯俊偉（Jeremy Hunt）周四（4日）表示，不支持在香港的暴力示威行為，同時強調港府需要處理示威的根本原因。
中國駐英國大使劉曉明周三（3日）要求倫敦政府別再參與當地事務，又批評英國在香港問題「站錯邊」。中國官媒《環球時報》亦批評相侯俊偉發表不恰當言論，形容推波助瀾式的言論顯然起壞作用。

侯俊偉接受英國廣播公司（BBC）電台訪問時指，對中方的回應不感意外，提到英方只是表明中英之間對香港存在一份協議，並必須遵守協議內容。他又澄清，自己不支持在香港的暴力示威行為，英國譴責暴力，並指支持民主示威者的人看到如此場面都會感到沮喪。

侯俊偉表示，要處理暴力問題，就需要了解示威者憂慮的根本原因，強調司法獨立是大眾對香港關注的核心，並希望《中英聯合聲明》的內容和精神能夠獲尊重。他又指，沒有理由不繼續維持與中國的友好關係，提到中國受惠於有章可循、國家會遵守協議的國際體制。侯俊偉指出，如不遵守《中英聯合聲明》，將會對中國和英國帶來嚴重後果，並表示會對香港相關選項持開放態度。

吹歸英風加強國際壓力，引起國際關注

唔通官員公開講支持武力咩，支那01標題黨

咩"相關選項"?

係咪呢個

成篇淨係輕輕帶過"condemned all violence"三粒字，唔見支持民主示威者的人看到如此場面都會感到沮喪如果我柒咗睇漏眼有冇巴絲可以些牙下

廢物

侯俊偉指出，如不遵守《中英聯合聲明》，將會對中國和英國帶來嚴重後果，並表示會對香港相關選項持開放態度。

講撚到明係歷史文件唔理啦，幾時做野呀？

侯俊偉點會幫香港人呀

你諗下點解我地會覺得企出黎的印巴人係香港人
係因為佢地認同香港的價值我地亦歡迎依班人留低
我地亦都係重建緊香港人的身份認同

其實英國都係一樣...如果香港人係認同英國價值
(唔好唔記得我地係最似英國的城市...好多香港做法都係來自英國)
我地一定比起果班同英國無關係的歐洲人更受歡迎
只要我地比英國人更英國就得....你睇下 windrush 就知
英國人已經唔係只睇種族而亦都重建緊英國人的身份認同

ps: 最後生果班我覺得俾佢地更易方法拎到 working visa
俾機會佢地 natualisation 變成英國人就得
而一直有 BNO 就係英國住夠時間就 register as citizen.